「水地獄」中國掌權靠亞洲水塔 中國狂築水壩控制中南半島

中國大陸擁有超過8萬7000座水壩，控制西藏高原，除了經濟方面的灌溉、供水、發電、防洪等機制之外，其實「水」也是武器，除了是種大規模毀滅武器，更在外交上發揮了一定的影響力。

根據美國《國家利益》（The National Interest）報導指出，中國也曾在戰爭中利用「水」當作武器。二戰期間，為了停止日本軍隊繼續向前推進，軍隊下令摧毀黃河堤防，水淹數千英里的農田，造成當時約80萬中國人死亡，近400萬人流離失所。

這種「水武器」是種大規模毀滅武器，可以藉由大型水壩釋放所謂的「災難性洪水」，甚至重塑下游國家的生態系統。但在現代的時空背景下，用「水」當武器攻擊鄰國的可能性極低，但作為能掌控水資源的上游國家，仍具有相當大的影響力。

報導指出，包括湄公河、長江、印度河等7條主要河流，都發源於有「亞洲水塔」之稱的喜馬拉雅山，為了滿足電力需求，中國開始瘋狂修築大壩，目前共修建超過8萬7000座水壩，超越美國、巴西與加拿大水壩的總和。光是在湄公河上游，目前已建7座大型水壩，計劃再增加21座水壩。

印度新德里尼赫魯大學（Jawaharlal Nehru University）冰河學家夏爾馬（Milap Chandra Sharma）指出，「對印度來說，除了環境問題之外，西藏那些水壩還可能釀災。中國可能在遇到地震或意外事故時洩洪。一旦爆發戰爭，更可能故意破壞水壩對付印度」。報導提到，過去印度曾譴責中國，在沒有提前預警的狀況下，突然進行洩洪作業，造成印度東北部有5萬人流離失所。

除了洪水之外，中國修建的水壩，也與中南半島的水資源息息相關。去年，越南曾懇求中國從湄公河的雲南大壩放水，以緩解下游的嚴重水短缺，中國在同意後，放水流入柬埔寨、寮國、緬甸、泰國和越南。

這也凸顯了中國水壩在外交具有一定的影響力，透過從上游控制水資源，就能掌控下游南亞的「水」生活，包括飲用水、農業灌溉、漁業棲息地和商業運輸等。而這個情況也被其他鄰國詬病，泰國湄公河激進份子Tanasak Phosrikun表示，「在外交場合，中國將河流當作談判籌碼。」

起兵拆撚左個水壩佢

中國也曾在戰爭中利用「水」當作武器。二戰期間，為了停止日本軍隊繼續向前推進，軍隊下令摧毀黃河堤防，水淹數千英里的農田，造成當時約80萬中國人死亡，近400萬人流離失所。

一炸水壩就缺堤，下游一定死幾百萬人

中共就係等於整左條保險絲，邊個打支那，下游就一鑊熟

應該係講緊花園口決堤事件

快啲起海水化炎廠唔好再俾支那練春袋
建議受害國家唔撚好賣食物俾支那
尤其泰國米

可能三峽大霸無啦啦自己缺堤呢

呢招好毒 鄰近國家可以點破解

東盟除左越南有些少反抗心之外邊個唔係含到雪雪聲
-緬甸條閪女人有支共full support
-柬埔寨洪森同支共不嬲一齊
-老堝同柬埔寨一樣
-泰國軍政府不嬲有支共support
-賓賓杜特爾特一上台即奶共 國家電網比支那承包 同美國終止軍事協定

破解?

支那三月己經儲左5000萬噸啦
連登仔仲柒下柒下話囤糧個D人on9

#StopMekongDam

up

半個上海game over

上遊成日水浸
佢閘住曬啲水

dklm

google 泛黃區

即時諗到
華為5 G = 水壩

正名：

印度支那半島

中國似係想逼東南亞國家同佢重組新蘇聯

東江水

問台灣買雄三飛彈炸鳩最上游果座水壩

唔係係要買咩

咁唔洗理佢地啦

當人係condom嘅地方，做咩事都有位俾人屌，支滅唔係無原因

中南半島
定印度支那?

Nuke China

破唔到

東南亞國家近幾年普遍親支，正正係因為水源比支那控制住

基建侵略大法已經玩左好耐，一帶一路全部都係

對地戰機有用了
上國際法庭告，同時備戰，支那9成唔理法庭
立即用人道理由炸上游水壩，應該聲都唔敢聲

係武器定弱點先
如果有人炸其中一個水壩會死幾多中國人

中共點樣對香港
就係點樣對世界

絕對係

當你水源、通訊、運輸全部比支那控制緊，除非打算玉石俱焚，唔係已經投降左

放水唔算，但炸水霸，核戰，化武，凝固汽油彈都係戰爭大罪
美帝近代就用過化武，凝固汽油彈，不過連登仔會當睇唔到，我走先唔好攻擊我

其實係老蔣做落嘅陰濕野
Search下黃泛區

mad max 咁撚樣

水淹七軍

三峽大壩

唔好睇到戰爭罪咁重

東烏成架中立民航機打左落黎，都冇人要負責
唔講美軍點玩化武、貧鈾彈求奇當你係恐怖分子就捉入古巴到逼供一樣冇人負責
俄羅斯點打喬治亞、庫爾德點比人屠，一樣no one care

民間connect

春袋畀人揸到實一實
反抗唔到了

東烏好似推左個將領去死
美帝出兵好大部份都係為利益去打鳩人，誰大誰惡誰正確

炸得堤壩就一定先大規模撤離，否則拎返啲水都冇意思

嘩

點搞 有冇得放上國際層面

最撚仆街係無啦啦放水

支那呢20年瘋狂起水電站，其中一個最主要原因係可以貪好大舊錢

支那起果時無理由唔知喎

有冇得幫手 話唔定又多條新戰線

強硬D就破解到 直接射飛彈炸佢水霸

戰爭罪可以邊個定罪邊個執行..
打赢左果個囉 戰爭期間WFC咩

其實我係下游， 人地冇鳩啦啦係上游起個水壩，點解忍到

一起嗰陣已經要反枱啦

同香港人一樣，慢慢做就接受到

所以我話亞洲係一譚死水

河水唔單止係提供水源，仲有上游泥土養分、漁獲等等

仆街支那

應該都係同東南亞啲垃圾國家貪污有關，收咗支那錢，普通平民就要受苦

好撚慘

日本都... 唉

中共係21世紀嘅惡魔

習種在下一盤很大的棋，環環相扣

嗰D國家唔想比人覺得係從屬印度同支那

所以依家都好少用印支半島（Indochina)

乜你仲覺得中國人死對支共有影響咩

三峽水壩都有呢個問題

大家 幫奶茶盟友手簽水霸聯署！

［再開］睇下譚得塞幾好人

支那人就自放水都係放屎水

仲有水災，你化淡只係解食水問題
佢玩放水你可能浸晒

你講緊深圳水庫？

花園口決堤

台灣